
\subsubsection{Zuverlässigkeit}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Softwarezuverlässigkeit: } \\ 
    Die Software soll 
    \begin{itemize}
        \item Programmierfehler (Nullpointer Dereferenzierung, Bad-Memory-Allokation, …),
        \item Parametrierfehler (falscher Funktionsaufruf, Übergabe falscher Daten, …) und 
        \item Verbindungsfehler
    \end{itemize}
    erkennen und bereitstellen/zurückgeben können. \\
    Der Webserver, welcher Daten vom Benutzer-PC zum DE1-SOC Board sendet, 
    verträgt kurze Netzwerkausfälle, die unter einer Minute bleiben. 
    \item \textbf{Hardwarezuverlässigkeit: } \\
    Die Übertragung des SPI-Signals soll ohne Unterbrechungen oder Übertragungsfehler 
    stattfinden. Aus diesem Grund wird für die Erkennung solcher Fehler 
    ein CRC-Byte an die Daten angehängt. Da SPI ein Kommunikationsprotokoll 
    ist, welches vor allem auf Platinen Anwendung findet, muss bei der 
    Verwendung die Distanz zwischen DE1-SOC Board und SPI-Slave möglichst 
    gering sein. Je größer die Distanz desto größer besteht die 
    Wahrscheinlichkeit Übertragungsfehler zu erhalten. 
\end{itemize}



